### [return main page](../../README.md) | [Chapter 25. Learn Operating Systems](../PAGE_OS.md) :

### Debian :

* [Часто задаамые вопросы](https://www.debian.org/doc/manuals/debian-faq/index.ru.html)
* [Debian Guide](http://forums.debian.net/viewtopic.php?f=30&t=58557)
* [Debian на русском](https://www.debian.org/international/Russian.ru.html)
* Многие пакеты из репозитории Debian 10 были удалены. Даже те что недавнее вышли. Под prilogom старые пакеты. Таких как вышенка. Полный список модно посмотреть [тут](#) No mne kajetsea shto ato absoliutna bred. Хуже, stobi nas konrolirovati. И посодить за решотку либо убить нас тех что невыгодно им. Это пока голая teoria no vzglenite hoti na это [Linux Kernel](https://www.kernel.org/) Чесно. Чего delaet Google tut? Думайте он тут так просто финансирует линукс kernel. Наивные ... У него тут свои интересы. И я раскажу, чтобы контролировать людей. Уже многим извесны это тем более расказал `Edvard Snowdan` что гоогле ведёт слешку за нами. Так что надо быть по внимательние. Думаю в один день они точно просто закроют всё ядро и всё остальное, вопрос только когда. И не только гоогл но и Microsoft тут. Debian 

### Плюсы и минусы.

* Сложная настраиваемая система
* Толька терминал

### Algorithm

1. Terminal
2. File System
3. Your favorite theme

### Links :

* [Руководство по установке Debian GNU/Linux](https://www.debian.org/releases/sarge/arm/index.html.ru)
* [Настройка базовой системы Debian](https://www.debian.org/releases/sarge/arm/ch07s02.html.ru)
* [НАСТРОЙКА DEBIAN 10 ПОСЛЕ УСТАНОВКИ](https://losst.ru/nastrojka-debian-10-posle-ustanovki)
* [Beginner's Guide](http://forums.debian.net/viewtopic.php?f=30&t=58557);
* [Глава 7. Загрузка только что установленной системы Debian](https://www.debian.org/releases/sarge/arm/ch07.html.ru)